色運將下藥性侵兩韓女案 二審輕判7年4月

記者吳銘峯／台北報導

計程車司機詹侑儒（41歲），去年初接獲3名韓國籍女遊客的包車，竟對其中2人下藥，並性侵其中1人。事後韓國被害人透過朋友在網路上發文，報警處理，逮捕詹男。一審依加重強制猥褻、欺瞞施用毒品兩罪，重判11年。案經上訴，高院二審11認定詹男僅犯加重強制性交罪，改輕判7年4月，可上訴。

高院這次改判理由，認為詹男確實手指性侵其中1名被害人，這部分構成刑法利用大眾交通工具、並以藥劑犯之的「加重強制性交罪」，本罪為7年以上有期徒刑，因此這部分判刑7年4月。至於一審認定有罪的欺瞞施用三級毒品罪，高院認為詹男下藥時，自己也不清楚到底下的為何種藥物，這部分主觀犯意不成立，因此無罪。

本案發生於去年1月初，有韓國網友在網路發文，指稱3名韓國女大生結伴來我國遊玩，包下詹男駕駛的計程車，其中2人喝下詹男提供的飲料後，就陷入昏迷，另1人機警未喝。由於近年來日韓遊客來台旅遊數增加，PO文出現後引發喧然大波，檢警單位循線逮捕詹男，並聲押獲准。檢方對他提起公訴，並求處15年重刑。

一審法院審理時，詹男要求精神鑑定，強調犯案時不具責任能力，意圖脫罪。但法院鑑定後，還是認定詹男具責任能力，必須負責。但一審法院採信詹男供詞，認為他僅撫摸被害人胸部、下體，並未性侵，因此論以加重強制猥褻罪。另外還認定他犯下欺瞞使用三級管制毒品罪，兩罪合併判處11年。案經上訴，高院11日做出改判。

另外也有多名網友發文，指稱搭乘過詹男的計程車，也出現類似狀況，這部分均報請檢方另外分案偵辦中。

3個人 2個人比人落藥
咁仲有個
果陣睇住個司機

運將